เส้นทางสายโอลิมปิกวิชาการ <small>อัพเดตล่าสุด 16 กุมภาพันธ์ 2557</small>
===============================================================================

'''โอลิมปิกวิชาการ''' คือการแข่งขันทางวิชาการของนักเรียนระดับชั้นมัธยมทั่วโลก โดยแต่ละปีะเทศจะส่งตัวแทนมาแข่ง ถือว่าเป็นรายการแข่งขันที่สำคัญที่สุดในระดับเลยทีเดียว

โดยในแต่ละประเทศ จะมีกระบวนการคัดเลือกตัวแทนเพื่อเข้าร่วมการแข่งขันระหว่างประเทศต่างๆ กันไป สำหรับ'''สาขาคอมพิวเตอร์'''ในประเทศไทยจะต้องเข้าร่วมผ่านโครงการของ สอวน. ไปยัง สสวท. เพื่อเป็นตัวแทน โดยกระบวนนี้จะใช้เวลาราว 2 ปีตั้งแต่เริ่มสอบครั้งแรกโดยไม่ตกค่ายเลย

สิ่งที่ต้องรู้
-------------------------------------------------------------------------------

 - ลำดับการเข้าค่าย สามารถหาในอินเตอร์เน็ตได้ไม่ยาก ขอไม่กล่าวถึงในที่นี้
 - การเขียนโปรแกรม ปัจจุบันในประเทศไทยยอมแค่สองภาษาเท่านั้น คือ ภาษา C และ ภาษา C++
 - โครงสร้างข้อมูล และ อัลกอริทึม โดยทั้งหมดนี้สามารถเรียนในค่ายได้ไม่ยาก
 - เนื้อหาคณิตศาสตร์สำหรับคอมพิวเตอร์ เพื่อใช้ในการสอบเข้าโครงการรอบแรก
 - '''ความขยัน''' สำคัญมาก ต้องขยันฝึกฝนบ่อยๆ

เนื้อหาคณิตศาสตร์สำหรับคอมพิวเตอร์
-------------------------------------------------------------------------------
 - เนื้อหาคณิตศาสตร์พื้นฐานและเพิ่มเติม ชั้น ม.1 ถึง ม.5 (มักจะถูกดึงสุ่มมาออกข้อสาอบ)
 - เนื้อหาสำหรับคอมพิวเตอร์โดยเฉพาะ
   - การนับและความน่าจะเป็นขั้นสูง
   - แมตริกซ์
   - ตรรกศาสตร์
   - เซ็ตและความสำพันธ์

เนื้อหาทางคอมพิวเตอร์ที่ควรรู้
-------------------------------------------------------------------------------
 - การโปรแกรมเบื้องต้น
 - การใช้งานไลบรารีมาตรฐานของภาษา C++
 - โครงสร้างข้อมูล
   - แถวคอย (Queue) และ กองซ้อน (Stack)
   - ลำดับโยง (Linked List)
   - กราฟ (Graph) และ ต้นไม้ (Tree)
 - ขั้นตอนวิธี (Algorithm)
   - การเรียงลำดับแบบช้าและเร็ว
   - อัลกอริทึมบนกราฟต่างๆ
     - ต้นไม้แผ่ทั่วน้อยที่สุด (Minimum spanning tree)
     - ทางสั้นสุด (Shortest path)
   - การโปรแกรมเชิงพลวัต (Dynamic programming)
   - อัลกอรึทึมเชิงละโมบ (Greedy algorithm)

----
[20140216 ยังเขียนไม่เสร็จ รอเติมเนื้อหาทางคอมพิวเตอร์และเลข]
